Q: What is the output of 3 + 2 * 2 in Python?
A) 10
B) 7
C) 12
D) 9
Answer: B

Q: Who developed the Python language?
A) Dennis Ritchie
B) James Gosling
C) Guido van Rossum
D) Bjarne Stroustrup
Answer: C

Q: Which keyword is used to create a function in Python?
A) def
B) function
C) func
D) lambda
Answer: A

Q: Which of the following is a mutable data type in Python?
A) tuple
B) str
C) list
D) int
Answer: C

Q: What will be the output of print(type([]))?
A) <class 'dict'>
B) <class 'list'>
C) <class 'set'>
D) <class 'tuple'>
Answer: B

Q: What is the file extension for Python files?
A) .py
B) .pt
C) .pyt
D) .p
Answer: A

Q: Which of these is used to handle exceptions in Python?
A) try-except
B) if-else
C) loop-exit
D) throw-catch
Answer: A

Q: What is the index of the first element in a Python list?
A) 0
B) 1
C) -1
D) depends on list
Answer: A

Q: Which of the following is not a valid Python keyword?
A) lambda
B) yield
C) switch
D) global
Answer: C

Q: Which built-in function returns the length of a list?
A) count()
B) length()
C) len()
D) size()
Answer: C
